公民黨人民力量促盡快安排補選 楊岳橋：會聯同其他民主黨派守住兩席

終審法院今日拒絕前立法會議員梁頌恆、游蕙禎就宣誓案作最終上訴，公民黨立法會議員楊岳橋指，既然法律程序已經走完，政府已經沒有任何借口，應立即安排兩個出缺議席的補選，「政府是責務旁貸，必須盡快公布相關的交代，等社會有個明白有個瞭解」。他又指會聯同其他民主黨派守住這兩席。

公民黨亦發聲明對梁、游上訴被拒表示失望。公民黨指出，特區政府為虎作倀，利用釋法及法庭清除異己破壞一國兩制，是不可接受的。公民黨重申，我們不同意全數追回梁頌恆及游蕙禎10月1日起申領的議員酬金及預支營運資金。
公民黨要求特區政府，應立即就本案造成的議席出缺安排補選，不要作任何拖延。公民黨警告特區政府，不要藉辭任何借口，將這場補選與其後的補選合併。公民黨會聯同其他民主派，一起力保該議席不落入建制派之手。

另外，人民力量正副主席陳志全亦對梁游終極敗訴表示失望，因終院的決定意味梁、游案件告一段落，他要再研究判詞再決定下一步行動，並希望當局信守承諾，盡快就梁、游的議席出缺安排補選，不要等待「DQ4」有結果才進行。

陳志全續指，雖然人民力量未研究補選問題，但原則上應由被 DQ 議員或其政團優先參選。他不諱言，從去年大選情況所見，港府或以確認書阻撓非建制派參選，尤其中聯辦主任張曉明曾說，「DQ4」體現了港獨；分離主義受到沉重打擊，「佢係屈 DQ4 係港獨同埋分離主義，你咁屈落去即是話又想唔畀佢哋參選」，故認為參選團體要作幾手準備。、譚得志，聯同逾10人在中環街頭穿上囚衣、戴上手扣，呼籲市民聲援在囚的「雙學三子」等政治犯。

屌你老味

你不如去勸下基哥唔好出黎倒亂啦